港人轉投MeWe擺脫fb金剛箍 黃店群組大增 力保言論自由

節錄

港人轉投MeWe擺脫fb金剛箍
黃店群組大增 力保言論自由

【暢所欲言】美國總統大選觸發公眾對社交平台操縱言論的質疑，掀起一股「轉場」熱潮。這陣旋風近日吹到香港，有地區群組呼籲網民棄用facebook，轉投較少限制的新平台MeWe。短短兩星期有逾百個群組響應，用戶數目與日俱增，有黃店寧願付費開新專頁，只希望擺脫審查重奪網絡言論自由。有學者指出，社交平台已成爭奪政治話語權的戰場，隨便篩選言論只會遭公眾唾棄。有資訊科技專家則關注新平台欠多重認證，網絡保安或成隱憂。MeWe聲稱，11月全球有近300萬個新登記，除違法及鼓吹暴力內容外不會過濾留言，亦強調不會賣廣告或出售用戶資料。

相關新聞：月費15元無廣告「買返自由值得」
記者：佘錦洪

■twitter屢過濾拜登兒子亨特電郵醜聞新聞；而特朗普於fb的帖文則被加上「需要事實查核」的標籤。

今年的美國大選，主。。。。。。。。。

種種舉動，引起以支持特朗普人士為主的國內保守派不滿，在譴責兩大科網巨頭操縱言論之餘，亦同時積極發掘並轉用其他社交平台，主張以Parler取代twitter、MeWe取代facebook、rumble取代YouTube等，短時間內成為熱潮，席捲整個網絡世界。

■Antony的專頁被fb以「買賣活體動物」為由判「死刑」，他深感被屈之餘亦甚為震怒。

■「天下貓貓一樣貓」專頁移居MeWe，Antony覺得此平台「用落幾有趣」。

美大選證fb加緊審查

這股「轉場」熱潮傳到香港，很快就演變成針對facebook的一場行動。將軍澳地區群組「將軍澳︱烽火台」上月中發佈了一篇關於MeWe的常見問答（FAQ），呼籲街坊放棄使用facebook，轉用主張政治中立的MeWe，隨即獲各大群組轉載，訊息又在不同通訊工具中傳閱，數日內已有近百個新MeWe群組成立，數目正持續增加。

管理員之一的Hang表示，自美國大選以來，。。。。。。。。。。。。。，「更加覺得要減少對facebook嘅依賴」。

他說，在MeWe開群至今，無論是鄰里瑣事抑或政治大事，谷友全部都能在未經篩選下暢所欲言，因此亦吸引了原facebook群組裏近兩成人轉場，「我相信係大家都好希望有一個言論自由嘅空間」。

同樣感覺受屈的還有全港最大的貓友討論區「天下貓貓一樣貓」，。。。。。。。。。。。

最終群組雖然能夠還原，facebook卻從無正式交代「死因」，Antony亦不排除與自己的「無為而治」有關，「始終呢度有廿幾萬人，有好多唔同嘅聲音、政見好正常，我哋都冇可能睇得晒」，只要留言不涉及殘害動物，任何爭吵他都傾向不插手，於是不時會收到facebook系統通知偵測到有歧視言論，「『中國人乜乜乜』，（對於facebook規則）係曖昧嘅，係灰色嘅，但你有言論自由㗎嘛……直頭delete咗兼唔畀機會你argue，佢咪乾手淨腳囉」。

但群組存在的目的除分享貓經及晒貓相外，。。。。。。大家都可以亂咁吹，暫時用落係幾有趣嘅」。

比起facebook數以萬字、分六個章節共26段的社群守則，MeWe只有16條不允許事項，主要涵蓋違法及鼓吹暴力的行為，其CEO Mark Weinstein在不同訪問中亦多次重申，尊重用戶的言論自由。

Good

[MeWe移民] 請轉發!!!

近期香港人紛紛由FB/IG轉去用新社交平台MeWe,
以下網站整合了大量生意群組/興趣群組:

如果你都有開群組或幫你公司開MeWe專頁,
也可以留言給網站, 網站Admin會免費幫你將你既群組/專頁放上去網站上,等更多人可以睇到

[MeWe好處]
MeWe優點 1：無實名制
MeWe優點 2：無廣告
MeWe優點 3：任揀Emoji回應
MeWe優點 4：近似Whatsapp的Group chat 加Facebook 出Post功能二合一

香港人生意圈
香港商人國際連線
香港網店線上生意互助谷
網店線上生意互助社
香港餐飲業生意圈
香港零售業生意圈
多媒體/攝影/設計生意圈
建築及工程業生意圈
法律/會計/申領牌照/申請政府資助
免佣租樓/買賣樓宇配對
本土品牌/手作市集
黃色經濟圈
香港電子商貿協會
長工求職/招聘 HR萬事屋
$60以上PART-TIME / SLASH / 炒散 / 兼職 搵工台 HR萬事屋
JCI 國際青年商會香港總會
BNI 商會 - 世界上最大及最成功的業務引薦組織
身心靈平台
課程/興趣班/講座分享谷
醫療用品/好壞醫師/健康資訊
香港寵物谷
美容扮靚靚靚群
爸媽交流/育兒BB資訊谷
香港婚嫁資訊谷
香港LGBTQ+ 谷
運動/健身愛好交流
二手/代購買賣谷
香港動漫控
香港電競谷
香港旅遊谷
香港移民資訊總谷
各行各業黑店名單免中伏
HKU Yellow Alumni 香港大學黃金校友

推

轉左MeWe 🤝

月費15元無廣告「買返自由值得」

節錄

月費15元無廣告「買返自由值得」

■Tim認為fb不斷打壓黃店，有必要增設新渠道。

在介面與功能方面，MeWe亦與facebook十分相似，可以在個人頁面分享文字、相片或影片，同樣設有Timeline集中顯示朋友、專頁的帖文，用戶可以自由加入不同的群組，並在各群組專屬聊天室即時交流。但由於MeWe標榜無廣告，營運開支主要靠月費維持，因此要更大的儲存相片空間或是啟用自定義功能，就要成為付費會員，連原來在facebook免費提供的專頁服務，每個月就要1.99美元（約15.42港元）。雖然要收錢，但有人卻對此甘之如飴。

相關新聞：港人轉投MeWe擺脫fb金剛箍 黃店群組大增 力保言論自由

單靠Hashtag吸千粉絲

「用呢個價錢，買返自己嘅言論自由，係值得㗎囉。」今年創業成立海外速遞服務LHK Express及雜貨網店「日常Daily」的Tim，眼見facebook上的黃店不斷被打壓，認為有必要增設新渠道與顧客保持聯繫，成為首批在MeWe開設專頁的黃店之一，想不到單靠Hashtag，兩個專頁已分別吸引逾千人「追蹤（Follow）」，認為宣傳的效果較facebook更佳，「facebook你唔落廣告，你嘅hit rate係好低，我亦都唔想再畀佢賺」，而且平台以同路人為主，勝在同聲同氣，「作為一間黃店啦，都希望起到個帶頭作用」。

時事評論員、浸大政治及國際關係學系前助理教授黃偉國，2007年開始使用facebook，見證這間互聯網巨頭，由本來只是朋友間聯繫的工具，發展到今日能主宰大家生活。。。。。。。。。。。。。。佢行嘅每一步，可能都令到某啲網民不滿，大家就會反應離場」。

轉左場去mewe,不過暫時都唔算多野睇

忍唔到啦、轉MeWe 啦， fb 等變香討！
仲有大家抽d時間，教下身邊屋企人！

[MeWe移民] 請轉發!!!
近期香港人紛紛由FB/IG轉去用新社交平台MeWe,
以下網站整合了大量生意群組/興趣群組:

如果你都有開群組或幫你公司開MeWe專頁,
也可以留言給網站, 網站Admin會免費幫你將你既群組/專頁放上去網站上,等更多人可以睇到

[MeWe好處]
MeWe優點 1：無實名制
MeWe優點 2：無廣告
MeWe優點 3：任揀Emoji回應
MeWe優點 4：近似Whatsapp的Group chat 加Facebook 出Post功能二合一

香港人生意圈
香港商人國際連線
香港網店線上生意互助谷
網店線上生意互助社
香港餐飲業生意圈
香港零售業生意圈
多媒體/攝影/設計生意圈
建築及工程業生意圈
法律/會計/申領牌照/申請政府資助
免佣租樓/買賣樓宇配對
本土品牌/手作市集
黃色經濟圈
香港Marketing/PR 人圍爐交流
香港電子商貿協會
長工求職/招聘 HR萬事屋
$60以上PART-TIME / SLASH / 炒散 / 兼職 搵工台 HR萬事屋
JCI 國際青年商會香港總會
BNI 商會 - 世界上最大及最成功的業務引薦組織
身心靈平台
單身男女約會交友
課程/興趣班/講座分享谷
醫療用品/好壞醫師/健康資訊
香港寵物谷
美容扮靚靚靚群
爸媽交流/育兒BB資訊谷
香港婚嫁資訊谷
香港LGBTQ+ 谷
運動/健身愛好交流
420/大麻/雪茄/卷煙煙友
二手/代購買賣谷
香港動漫控
香港電競谷
偷食偷情秘密房
夜遊/出火/按摩討論區
香港旅遊谷
香港移民資訊總谷
各行各業黑店名單免中伏
HKU Yellow Alumni 香港大學黃金校友